%!TEX root=../partitions.tex
[D]                              
Terre brûlée au vent des [G]landes de [D]pierre,                       
Autour des lacs, c'est pour les vivants
Un peu d'enfer, le Connema[A]ra.

[E-]Des nuages noirs qui [B7]viennent du [E-]nord
Colorent la terre, les [B7]lacs les ri[E-]vières :
C'est le décor Du Connema[A]ra.

[Verse]

[D]Au printemps suivant, Le [G]ciel irlan[D]dais
Etait en paix, Mau[A]reen a plong[B-]e nue
dans un lac Du Connema[A]ra. [B7]
Sean Kelly s'est dit : "Je [B7]suis catho[E-]lique.
Maureen aussi, l'é[B7]glise en gra[E-]nit
De [B]Lime[E-rick, Mau[E-7]reen a dit "[A]oui". [E-7] ~ [A]
[F]De Tiperrary Bal[Bb]ly-Connel[F]ly et de Galway
Ils [C]sont arri[D-]vés dans le comté du Connema[C]ra. [D7]
[G-]Y avait les Connor, les [D7]O'Conol[G-]ly, les Flaherty
[D7]Du Ring of [G-]Kerry et de quoi boire trois jours et deux [C]nuits.[G#7]

Là-[C#]bas, au Connema[Bb7]ra,  on [Eb-]sait tout [Eb4]le prix du si[C#]len---[G#7]ce.
[F7]Là---[Bb-]bas, au Connema[F]ra, on dit que la [F#]vie
C'est une fo[F]lie [Bb-7]et que la fo[Eb-]lie, ça se [G#]danse. [A7]

[Chorus]
Terre brûlée au vent des landes de pierre,
Autour des lacs, c'est pour les vivants.
Un peu d'enfer, le Connemara.
Des nuages noirs qui viennent du nord
Colorent la terre, les lacs les rivières :
C'est le décor Du Connemara.

[Verse]
On y vit encore au temps des Gaels
Et de Cromwell, Au rythme des pluies
Et du soleil, Au pas des chevaux.
On y croit encore aux monstres des lacs
Qu'on voit nager certains soirs d'été
Et replonger pour l'éternité.
On y voit encore des hommes d'ailleurs
Venus chercher le repos de l'âme
Et pour le coeur,Un goût de meilleur.
L'on y croit encore que le jour viendra,
Il est tout près, qù'les Irlandais
Feront la paix autour de la croix.

[Outro]
Là-bas, au Connemara, On sait tout le prix de la guerre.
Là-bas, au Connemara, On n'accepte pas
La paix des Gallois ni celle des rois d'Angleterre..